[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1.\\ \\cfrac{3x-2}{x}+\\cfrac{1}{2-x}=\\cfrac{3x+4}{x^2-2x},&\n",
    "solution": "1. $\\cfrac{3x-2}{x}+\\cfrac{1}{2-x}=\\cfrac{3x+4}{x^2-2x}\\Big|\\cdot x(x-2)\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n3x^2-2x-6x+4-x=3x+4,\\\\\nx\\neq0,\\ x\\neq 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n3x^2-12x=0,\\\\\nx\\neq0,\\ x\\neq 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n3x(x-4)=0,\\\\\nx\\neq0,\\ x\\neq 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2.\\ \\cfrac{1}{3-x}-\\cfrac{2x+6}{x^2-3x}=\\cfrac{2-5x}{x},\\\\\n",
    "solution": "2. $\\cfrac{1}{3-x}-\\cfrac{2x+6}{x^2-3x}=\\cfrac{2-5x}{x}\\Big|\\cdot x(x-3)\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n-x-2x-6=2x-5x^2-6+15x,\\\\\nx\\neq0,\\ x\\neq 3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n5x^2-20x=0,\\\\\nx\\neq0,\\ x\\neq 3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n5x(x-4)=0,\\\\\nx\\neq0,\\ x\\neq 3.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ (x+5)^4+8(x+5)^2-9=0,&\n",
    "solution": "3. $(x+5)^4+8(x+5)^2-9=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt^2+8t-9=0,\\\\\nt=(x+5)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n(t+9)(t-1)=0,\\\\\nt=(x+5)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow t=1 \\Leftrightarrow$\\\\$\n(x+5)^2=1 \\Leftrightarrow (x+5-1)(x+5+1)=0 \\Leftrightarrow\n\\left[\n\\begin{gathered}\nx=-4, \\hfill\n\\\\\nx=-6. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ (x-4)^4-3(x-4)^2-4=0,\\\\\n",
    "solution": "4. $(x-4)^4-3(x-4)^2-4=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt^2-3t-4=0,\\\\\nt=(x-4)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n(t-4)(t+1)=0,\\\\\nt=(x-4)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow t=4 \\Leftrightarrow$\\\\$\n(x-4)^2=4 \\Leftrightarrow (x-4-2)(x-4+2)=0 \\Leftrightarrow\n\\left[\n\\begin{gathered}\nx=6, \\hfill\n\\\\\nx=2. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ \\cfrac{6x}{x+1}=\\cfrac{12x}{x^2-x+1}-\\cfrac{12x^2-6x}{x^3+1},&\n",
    "solution": "5. $\\cfrac{6x}{x+1}=\\cfrac{12x}{x^2-x+1}-\\cfrac{12x^2-6x}{x^3+1}\\Big|\\cdot (x+1)(x^2-x+1)\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n6x^3-6x^2+6x=12x^2+12x-12x^2+6x,\\\\\nx\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n6x(x^2-x-2)=0,\\\\\nx\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n6x(x-2)(x+1)=0,\\\\\nx\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\n\\begin{gathered}\nx=0, \\hfill\n\\\\\nx=2. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\ \\cfrac{5x}{1-x}=\\cfrac{10x}{x^2+x+1}+\\cfrac{10x^2+5x}{1-x^3},\\end{array}$ \\\\ $\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "6. $\\cfrac{5x}{1-x}=\\cfrac{10x}{x^2+x+1}-\\cfrac{10x^2+5x}{1-x^3}\\Big|\\cdot (1-x)(x^2+x+1)\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n5x^3+5x^2+5x=10x-10x^2-10x^2-5x,\\\\\nx\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n5x^2(x+5)=0,\\\\\nx\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx=0, \\hfill\n\\\\\nx=-5. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\cfrac{3}{1+x+x^2}=3-x-x^2,&\n",
    "solution": "7. $\\cfrac{3}{1+x+x^2}=3-x-x^2 \\Leftrightarrow \\begin{cases}\n\\cfrac{3}{1+t}=3-t,\\\\\nt=x^2+x.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n3=3-t+3t-t^2,\\\\\nt=x^2+x.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nt(t-2)=0,\\\\\nt=x^2+x.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx^2+x=0, \\hfill\n\\\\\nx^2+x=2. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx(x+1)=0, \\hfill\n\\\\\n(x+2)(x-1)=0. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx=0, \\hfill\n\\\\\nx=-1, \\hfill\n\\\\\nx=-2, \\hfill\n\\\\\nx=1. \\hfill\n\\end{gathered}\n\\right.\\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\cfrac{2}{1+x+x^2}=2-x-x^2,\\\\\n",
    "solution": "8. $\\cfrac{2}{1+x+x^2}=2-x-x^2 \\Leftrightarrow \\begin{cases}\n\\cfrac{2}{1+t}=2-t,\\\\\nt=x^2+x.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n2=2-t+2t-t^2,\\\\\nt=x^2+x.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nt(t-1)=0,\\\\\nt=x^2+x.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx^2+x=0, \\hfill\n\\\\\nx^2+x=1. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx(x+1)=0, \\hfill\n\\\\\nx^2+x-1=0. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx=0, \\hfill\n\\\\\nx=-1, \\hfill\n\\\\\nx=\\cfrac{-1-\\sqrt{5}}{2}, \\hfill\n\\\\\nx=\\cfrac{-1+\\sqrt{5}}{2}. \\hfill\n\\end{gathered}\n\\right.\\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ |x+1|+|x+2|=1,&\n",
    "solution": "9. $|x+1|+|x+2|=1\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x-1-x-2=1,\\\\ x\\leqslant -2.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -x-1+x+2=1,\\\\ -2\\leqslant x\\leqslant -1 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x+1+x+2=1,\\\\ -1\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -2x=4,\\\\ x\\leqslant -2.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 1=1,\\\\ -2\\leqslant x\\leqslant -1 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} 2x=-2,\\\\ -1\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nx\\in [-2;-1].$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\ |x-1|+|x-2|=1,\\\\\n",
    "solution": "10. $|x-1|+|x-2|=1\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+1-x+2=1,\\\\ x\\leqslant 1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x-1-x+2=1,\\\\ 1\\leqslant x\\leqslant 2 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x-1+x-2=1,\\\\ 2\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -2x=-2,\\\\ x\\leqslant 1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 1=1,\\\\ 1\\leqslant x\\leqslant 2 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} 2x=4,\\\\ 2\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nx\\in [1;2].$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "11.\\ (x+3)^2-|x+3|-30=0,&\n",
    "solution": "11. $(x+3)^2-|x+3|-30=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt^2-t-30=0,\\\\\nt=|x+3|\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n(t-6)(t+5)=0,\\\\\nt=|x+3|\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow t=6 \\Leftrightarrow |x+3|=6 \\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx+3=6, \\hfill\n\\\\\nx+3=-6. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n\\begin{gathered}\nx=3, \\hfill\n\\\\\nx=-9. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "12.\\ (x-2)^2-3|x-2|-28=0,\\end{array}$ \\\\ $\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "12. $(x-2)^2-3|x-2|-28=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt^2-3t-28=0,\\\\\nt=|x-2|\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n(t-7)(t+4)=0,\\\\\nt=|x-2|\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow t=7 \\Leftrightarrow |x-2|=7 \\Leftrightarrow \\left[\n\\begin{gathered}\nx-2=7, \\hfill\n\\\\\nx-2=-7. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n\\begin{gathered}\nx=9, \\hfill\n\\\\\nx=-5. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "13.\\ (x-1)^4-x^2+2x-73=0,&\n",
    "solution": "13. $(x-1)^4-x^2+2x-73=0\\Leftrightarrow(x-1)^4-(x^2-2x+1)-72=0\\Leftrightarrow (x-1)^4-(x-1)^2-72=0 \\Leftrightarrow\\begin{cases}\nt^2-t-72=0,\\\\\nt=(x-1)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(t-9)(t+8)=0,\\\\\nt=(x-1)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow t=9 \\Leftrightarrow (x-1)^2=9 \\Leftrightarrow (x-1-3)(x-1+3)=0 \\Leftrightarrow(x-4)(x+2)=0 \\Leftrightarrow\n\\left[\n\\begin{gathered}\nx=4, \\hfill\n\\\\\nx=-2. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "14.\\ (x+2)^4+2x^2+8x-16=0,\\\\\n",
    "solution": "14. $(x+2)^4+2x^2+8x-16=0\\Leftrightarrow(x+2)^4+2(x^2+4x+4)-24=0\\Leftrightarrow (x+2)^4+2(x+2)^2-24=0 \\Leftrightarrow\\begin{cases}\nt^2+2t-24=0,\\\\\nt=(x+2)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(t+6)(t-4)=0,\\\\\nt=(x+2)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow t=4 \\Leftrightarrow (x+2)^2=4 \\Leftrightarrow (x+2-2)(x+2+2)=0 \\Leftrightarrow x(x+4)=0 \\Leftrightarrow\n\\left[\n\\begin{gathered}\nx=0, \\hfill\n\\\\\nx=-4. \\hfill\n\\\\\n\\end{gathered}\n\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "15.\\ |x-3|+|x-5|=2,&\n",
    "solution": "15. $|x-3|+|x-5|=2 \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+3-x+5=2,\\\\ x\\leqslant 3.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x-3-x+5=2,\\\\ 3\\leqslant x\\leqslant 5 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x-3+x-5=2,\\\\ 5\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -2x=-6,\\\\ x\\leqslant 3.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 2=2,\\\\ 3\\leqslant x\\leqslant 5 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} 2x=10,\\\\ 5\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in[3;5].$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "16.\\ \\cfrac{1}{x-5}-\\cfrac{3}{x-3}=\\cfrac{2}{x-4}-\\cfrac{4}{x-2},\\end{array}$ \\\\ $\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "16. $\\cfrac{1}{x-5}-\\cfrac{3}{x-3}=\\cfrac{2}{x-4}-\\cfrac{4}{x-2} \\Leftrightarrow \\cfrac{x-3-3x+15}{(x-5)(x-3)}=\\cfrac{2x-4-4x+16}{(x-4)(x-2)}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\cfrac{-2x+12}{(x-5)(x-3)}=\\cfrac{-2x+12}{(x-4)(x-2)}\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}-2x+12=0,\\\\\n(x-5)(x-3)=(x-4)(x-2).\\end{array}\\right.\\\\ x\\notin\\{2;3;4;5\\}\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}x=6,\\\\\nx^2-3x-5x+15=x^2-2x-4x+8.\\end{array}\\right.\\\\ x\\notin\\{2;3;4;5\\}\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}x=6,\\\\\nx=\\cfrac{7}{2}.\\end{array}\\right.\\\\ x\\notin\\{2;3;4;5\\}\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}x=6,\\\\\nx=\\cfrac{7}{2}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "17.\\ \\cfrac{3}{x-2}-\\cfrac{4}{x-1}=\\cfrac{1}{x-4}-\\cfrac{2}{x-3},&\n",
    "solution": "17. $\\cfrac{3}{x-2}-\\cfrac{4}{x-1}=\\cfrac{1}{x-4}-\\cfrac{2}{x-3}\\Leftrightarrow \\cfrac{3x-3-4x+8}{(x-2)(x-1)}=\\cfrac{x-3-2x+8}{(x-4)(x-3)}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\cfrac{-x+5}{(x-2)(x-1)}=\\cfrac{-x+5}{(x-4)(x-3)}\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}-x+5=0,\\\\\n(x-2)(x-1)=(x-4)(x-3).\\end{array}\\right.\\\\ x\\notin\\{1;2;3;4\\}\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}x=5,\\\\\nx^2-2x-x+2=x^2-4x-3x+12.\\end{array}\\right.\\\\ x\\notin\\{1;2;3;4\\}\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}x=5,\\\\\nx=\\cfrac{5}{2}.\\end{array}\\right.\\\\ x\\notin\\{1;2;3;4\\}\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}x=5,\\\\\nx=\\cfrac{5}{2}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "18.\\ |3x+8|=x,\\\\\n",
    "solution": "18. $|3x+8|=x\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n  \\begin{gathered}\n    \\left[\n      \\begin{gathered}\n        3x+8=x, \\hfill\n        \\\\\n        3x+8=-x. \\hfill\n        \\\\\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill\n    \\\\\n    x\\geqslant 0.    \\\\\n  \\end{gathered}\n\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n  \\begin{gathered}\n    \\left[\n      \\begin{gathered}\n        x=-4, \\hfill\n        \\\\\n        x=-2. \\hfill\n        \\\\\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill\n    \\\\\n    x\\geqslant 0.    \\\\\n  \\end{gathered}\n\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x \\in \\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "19.\\ |2x+9|=x,&\n",
    "solution": "19. $|2x+9|=x\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n  \\begin{gathered}\n    \\left[\n      \\begin{gathered}\n        2x+9=x, \\hfill\n        \\\\\n        2x+9=-x. \\hfill\n        \\\\\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill\n    \\\\\n    x\\geqslant 0.    \\\\\n  \\end{gathered}\n\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n  \\begin{gathered}\n    \\left[\n      \\begin{gathered}\n        x=-9, \\hfill\n        \\\\\n        x=-3. \\hfill\n        \\\\\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill\n    \\\\\n    x\\geqslant 0.    \\\\\n  \\end{gathered}\n\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x \\in \\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "20.\\ \\cfrac{1}{x+5}+\\cfrac{1}{x+3}+\\cfrac{1}{x-5}+\\cfrac{1}{x-3}=0,\\\\\n",
    "solution": "20. $\\cfrac{1}{x+5}+\\cfrac{1}{x+3}+\\cfrac{1}{x-5}+\\cfrac{1}{x-3}=0\\Leftrightarrow \\cfrac{x+5+x-5}{(x+5)(x-5)}+\\cfrac{x+3+x-3}{(x+3)(x-3)}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{2x}{x^2-25}+\\cfrac{2x}{x^2-9}=0\\Leftrightarrow 2x\\cdot \\cfrac{x^2-9+x^2-25}{(x^2-25)(x^2-9)}=0\\Leftrightarrow 2x\\cdot \\cfrac{2(x+\\sqrt{17})(x-\\sqrt{17})}{(x^2-25)(x^2-9)}=0 \\Leftrightarrow\n    \\left[\n      \\begin{gathered}\n        x=0, \\hfill\n        \\\\\n        x=-\\sqrt{17}, \\hfill\n        \\\\\n        x=\\sqrt{17}. \\hfill\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "21.\\ \\cfrac{1}{x+4}+\\cfrac{1}{x+2}+\\cfrac{1}{x-4}+\\cfrac{1}{x-2}=0,&\n",
    "solution": "21. $\\cfrac{1}{x+4}+\\cfrac{1}{x+2}+\\cfrac{1}{x-4}+\\cfrac{1}{x-2}=0\\Leftrightarrow \\cfrac{x+4+x-4}{(x+4)(x-4)}+\\cfrac{x+2+x-2}{(x+2)(x-2)}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{2x}{x^2-16}+\\cfrac{2x}{x^2-4}=0\\Leftrightarrow 2x\\cdot \\cfrac{x^2-4+x^2-16}{(x^2-16)(x^2-4)}=0\\Leftrightarrow 2x\\cdot \\cfrac{2(x+\\sqrt{10})(x-\\sqrt{10})}{(x^2-25)(x^2-9)}=0 \\Leftrightarrow\n    \\left[\n      \\begin{gathered}\n        x=0, \\hfill\n        \\\\\n        x=-\\sqrt{10}, \\hfill\n        \\\\\n        x=\\sqrt{10}. \\hfill\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "22.\\ (x-1)^4-x^2+2x-13=0,\\\\\n",
    "solution": "22. $(x-1)^4-x^2+2x-13=0 \\Leftrightarrow (x-1)^4-(x^2-2x+1)-12=0\\Leftrightarrow (x-1)^4-(x-1)^2-12=0 \\Leftrightarrow\\begin{cases}\nt^2-t-12=0,\\\\\nt=(x-1)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(t-4)(t+3)=0,\\\\\nt=(x-1)^2\\geqslant0.\\end{cases} \\Leftrightarrow t=4 \\Leftrightarrow (x-1)^2=4 \\Leftrightarrow (x-1-2)(x-1+2)=0 \\Leftrightarrow(x-3)(x+1)=0 \\Leftrightarrow\n\\left[\n      \\begin{gathered}\n        x=3, \\hfill\n        \\\\\n        x=-1, \\hfill\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "23.\\ (x+1)^4-x^2-2x-13=0,&\n",
    "solution": "23. $(x+1)^4-x^2-2x-13=0 \\Leftrightarrow (x+1)^4-(x^2+2x+1)-12=0\\Leftrightarrow (x+1)^4-(x+1)^2-12=0 \\Leftrightarrow\\begin{cases}\nt^2-t-12=0,\\\\\nt=(x+1)^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(t-4)(t+3)=0,\\\\\nt=(x+1)^2\\geqslant0.\\end{cases} \\Leftrightarrow t=4 \\Leftrightarrow (x+1)^2=4 \\Leftrightarrow (x+1-2)(x+1+2)=0 \\Leftrightarrow(x-1)(x+3)=0 \\Leftrightarrow\n\\left[\n      \\begin{gathered}\n        x=-3, \\hfill\n        \\\\\n        x=1, \\hfill\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "24.\\ |x^2-3x+5|=|4-2x-2x^2|,\\\\\n",
    "solution": "24. $|x^2-3x+5|=|4-2x-2x^2|\\Leftrightarrow\n\\left[\n      \\begin{gathered}\n        x^2-3x+5=4-2x-2x^2, \\hfill\n        \\\\\n        x^2-3x+5=-4+2x+2x^2. \\hfill\n        \\\\\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill  \\Leftrightarrow\n\\left[\n      \\begin{gathered}\n        3x^2-x+1=0, \\hfill\n        \\\\\n        x^2+5x-9=0. \\hfill\n        \\\\\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill\n    \\Leftrightarrow\n\\left[\n      \\begin{gathered}\n        x=\\cfrac{-5-\\sqrt{61}}{2}, \\hfill\n        \\\\\n        x=\\cfrac{-5+\\sqrt{61}}{2}.\n      \\end{gathered}\n    \\right. \\hfill     $\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "25.\\ \\cfrac{2}{x-1}=\\cfrac{x+5}{x^2+x-2},&\n",
    "solution": "25. $\\cfrac{2}{x-1}=\\cfrac{x+5}{x^2+x-2}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n2x^2+2x-4=x^2+5x-x-5,\\\\\nx-1\\neq0,\\\\ x^2+x-2\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow  \\begin{cases}\nx^2-2x+1=0,\\\\\nx-1\\neq0,\\\\ x^2+x-2\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "26.\\ \\cfrac{2}{x+1}=\\cfrac{x-5}{x^2-x-2},\\\\\n",
    "solution": "26. $\\cfrac{2}{x+1}=\\cfrac{x-5}{x^2-x-2}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n2x^2-2x-4=x^2-5x+x-5,\\\\\nx+1\\neq0,\\\\ x^2-x-2\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow  \\begin{cases}\nx^2+2x+1=0,\\\\\nx+1\\neq0,\\\\ x^2-x-2\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "27.\\ |x|-x+2=|2x-2|,&\n",
    "solution": "27. $|x|-x+2=|2x-2|\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x-x+2=-2x+2,\\\\ x\\leqslant 0.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x-x+2=-2x+2,\\\\ 0\\leqslant x\\leqslant 1 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x-x+2=2x-2,\\\\ 1\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nx\\in (-\\infty;0]\\cup\\{2\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "28.\\ |x|+x+2=|2x+2|,\\\\\n",
    "solution": "28. $|x|+x+2=|2x+2|\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+x+2=-2x-2,\\\\ x\\leqslant -1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -x+x+2=2x+2,\\\\ -1\\leqslant x\\leqslant 0 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x+x+2=2x+2,\\\\ 0\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nx\\in \\{-2\\}\\cup[0;+\\infty).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "29.\\ \\cfrac{x}{x-4}-\\cfrac{1}{x+1}=\\cfrac{2-x}{x+1}+\\cfrac{3}{x-4},&\n",
    "solution": "29. $\\cfrac{x}{x-4}-\\cfrac{1}{x+1}=\\cfrac{2-x}{x+1}+\\cfrac{3}{x-4}\\Leftrightarrow \\cfrac{x}{x-4}-\\cfrac{3}{x-4}=\\cfrac{2-x}{x+1}+\\cfrac{1}{x+1}\n\\Leftrightarrow \\cfrac{x-3}{x-4}=\\cfrac{3-x}{x+1}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\n\\left[\n      \\begin{gathered} 4-x=x+1,\\hfill\\\\\n      3-x=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\nx+1\\neq0,\\ x+4\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{3}{2};3\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "30.\\ \\cfrac{1}{x-1}+\\cfrac{x}{x+4}=\\cfrac{2+x}{1-x}-\\cfrac{3}{x+4},\\\\\n",
    "solution": "30. $\\cfrac{1}{x-1}+\\cfrac{x}{x+4}=\\cfrac{2+x}{1-x}-\\cfrac{3}{x+4}\\Leftrightarrow \\cfrac{x}{x+4}+\\cfrac{3}{x+4}=\\cfrac{2+x}{1-x}+\\cfrac{1}{1-x}\n\\Leftrightarrow \\cfrac{x+3}{x+4}=\\cfrac{3+x}{1-x}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\n\\left[\n      \\begin{gathered} x+4=1-x,\\hfill\\\\\n      x+3=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n1-x\\neq0,\\ x+4\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{-3;-\\cfrac{3}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "31.\\ |5x-x^2-6|=x^2-5x-6,&\n",
    "solution": "31. $|5x-x^2-6|=x^2-5x-6 \\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} 5x-x^2-6=x^2-5x-6,\\hfill\\\\\n      5x-x^2-6=-x^2+5x+6.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\nx^2-5x-6\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} 2x(x-5)=0,\\hfill\\\\\n      -6=6.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\nx^2-5x-6\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x=0,\\hfill\\\\\n      x=5.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\nx^2-5x-6\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "32.\\ |5x-x^2-6|=5x-x^2-6,\\end{array} \\\\ \\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "32. $|5x-x^2-6|=5x-x^2-6\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} 5x-x^2-6=5x-x^2-6,\\hfill\\\\\n      5x-x^2-6=-5x+x^2+6.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n5x-x^2-6\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x\\in\\mathbb{R},\\hfill\\\\\n      2(x^2-5x+6)=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n(x-2)(3-x)\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ x\\in[2;3].$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "33.\\ \\begin{cases}\nx+2y=3,\\\\\nx^2+y=2.\\end{cases},&\n",
    "solution": "33. $\\begin{cases}\nx+2y=3,\\\\\nx^2+y=2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3-2y,\\\\\n(3-2y)^2+y=2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3-2y,\\\\\n9-12y+4y^2+y=2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3-2y,\\\\\n4y^2-11y+7=0.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3-2y,\\\\\n\\left[\n      \\begin{gathered} y=1,\\hfill\\\\\n      y=\\cfrac{7}{4}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=1,\\\\y=1.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=-\\cfrac{1}{2},\\\\y=\\cfrac{7}{4}.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "34.\\ \\begin{cases}\nx-2y=3,\\\\\nx^2-y=2.\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "34. $\\begin{cases}\nx-2y=3,\\\\\nx^2-y=2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3+2y,\\\\\n(3+2y)^2-y=2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3+2y,\\\\\n9+12y+4y^2-y=2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3+2y,\\\\\n4y^2+11y+7=0.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=3+2y,\\\\\n\\left[\n      \\begin{gathered} y=-1,\\hfill\\\\\n      y=-\\cfrac{7}{4}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=1,\\\\y=-1.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=-\\cfrac{1}{2},\\\\y=-\\cfrac{7}{4}.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "35.\\ \\cfrac{4x+8}{x^2-4}+2x+5=0,&\n",
    "solution": "35. $\\cfrac{4x+8}{x^2-4}+2x+5=0\\Leftrightarrow\\cfrac{4(x+2)}{(x-2)(x+2)}+2x+5=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n4+(2x+5)(x-2)=0,\\\\\nx\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}\n2x^2+x-6=0,\\\\\nx\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n2(x+2)\\left(x-\\cfrac{3}{2}\\right)=0,\\\\\nx\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "36.\\ \\cfrac{6x-18}{x^2-9}+2x-7=0,\\\\\n",
    "solution": "36. $\\cfrac{6x-18}{x^2-9}+2x-7=0\\Leftrightarrow\\cfrac{6(x-3)}{(x-3)(x+3)}+2x-7=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n6+(2x-7)(x+3)=0,\\\\\nx\\neq\\pm3.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}\n2x^2-x-15=0,\\\\\nx\\neq\\pm3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n2(x-3)\\left(x+\\cfrac{5}{2}\\right)=0,\\\\\nx\\neq\\pm3.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{5}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "37.\\ (x^2-x+1)(2x^2-2x+1)=10,&\n",
    "solution": "37. $(x^2-x+1)(2x^2-2x+1)=10 \\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt=x^2-x,\\\\\n(t+1)(2t+1)=10.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt=x^2-x,\\\\\n2t^2+3t+1=10.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\nt=x^2-x,\\\\\n2t^2+3t-9=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x^2-x=-3,\\hfill\\\\\n      x^2-x=\\cfrac{3}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x^2-x+3=0,\\hfill\\\\\n      x^2-x-\\cfrac{3}{2}=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x=\\cfrac{1-\\sqrt{7}}{2},\\hfill\\\\\n      x=\\cfrac{1+\\sqrt{7}}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "38.\\ (x^2+x+1)(2x^2+2x+1)=10,\\\\\n",
    "solution": "38. $(x^2+x+1)(2x^2+2x+1)=10\\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt=x^2+x,\\\\\n(t+1)(2t+1)=10.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\nt=x^2+x,\\\\\n2t^2+3t+1=10.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\nt=x^2+x,\\\\\n2t^2+3t-9=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x^2+x=-3,\\hfill\\\\\n      x^2+x=\\cfrac{3}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x^2+x+3=0,\\hfill\\\\\n      x^2+x-\\cfrac{3}{2}=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x=\\cfrac{-1-\\sqrt{7}}{2},\\hfill\\\\\n      x=\\cfrac{-1+\\sqrt{7}}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "39.\\ |x^2-10|=6,&\n",
    "solution": "39. $|x^2-10|=6\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered} x^2-10=6,\\hfill\\\\\n      x^2-10=-6.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered} (x-4)(x+4)=0,\\hfill\\\\\n      (x-2)(x+2)=0.\\hfill \\end{gathered}\\right. \\Leftrightarrow x\\in\\{-4; -2; 2; 4\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "40.\\ |x^2-17|=8,\\\\\n",
    "solution": "40. $|x^2-17|=8\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered} x^2-17=8,\\hfill\\\\\n      x^2-17=-8.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered} (x-5)(x+5)=0,\\hfill\\\\\n      (x-3)(x+3)=0.\\hfill \\end{gathered}\\right. \\Leftrightarrow x\\in\\{-5; -3; 3; 5\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "41.\\ \\begin{cases}\nx^2-16y^2+x+4y=0,\\\\\n3x-4y=16.\n\\end{cases},&\n",
    "solution": "41. $\\begin{cases}\nx^2-16y^2+x+4y=0,\\\\\n3x-4y=16.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(x-4y)(x+4y)+x+4y=0,\\\\\n3x-4y=16.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(x-4y+1)(x+4y)=0,\\\\\n3x-4y-16=0.\n\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow \\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x-4y+1=0,\\\\3x-4y-16=0.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x+4y=0,\\\\3x-4y-16=0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}-2x+17=0,\\\\3x-4y-16=0.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}4x-16=0,\\\\3x-4y-16=0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=\\cfrac{17}{2},\\\\y=\\cfrac{19}{8}.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=4,\\\\y=-1.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "42.\\ \\begin{cases}\nx^2-9y^2+x-3y=0,\\\\\n4x+3y=10.\n\\end{cases},\\end{array}$\\\\ $\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "42. $\\begin{cases}\nx^2-9y^2+x-3y=0,\\\\\n4x+3y=10.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(x-3y)(x+3y)+x-3y=0,\\\\\n4x+3y=10.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\n(x-3y)(x+3y+1)=0,\\\\\n4x+3y-10=0.\n\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow \\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x-3y=0,\\\\4x+3y-10=0.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x+3y+1=0,\\\\4x+3y-10=0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}5x-10=0,\\\\4x+3y-10=0.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}-3x+11=0,\\\\4x+3y-10=0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=2,\\\\y=\\cfrac{2}{3}.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=\\cfrac{11}{3},\\\\y=-\\cfrac{14}{9}.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "43.\\ 2x^2+3x-17=2(2-\\sqrt{7})^2+3(2-\\sqrt{7})-17,&\n",
    "solution": "43. $2x^2+3x-17=2(2-\\sqrt{7})^2+3(2-\\sqrt{7})-17\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^2+3x-17=2a^2+3a-17,\\\\ a=2-\\sqrt{7}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}2(x-a)(x+a)+3(x-a)=0,\\\\ a=2-\\sqrt{7}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x-a)(2x+2a+3)=0,\\\\ a=2-\\sqrt{7}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{gathered}\n     x=a,\\hfill\\\\\n     x=\\cfrac{-2a-3}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\ a=2-\\sqrt{7}.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{gathered}\n     x=2-\\sqrt{7},\\hfill\\\\\n     x=\\cfrac{2\\sqrt{7}-7}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "44.\\ x^2+2(1+\\sqrt{8})x+8\\sqrt{2}=0,\\\\\n",
    "solution": "44. $x^2+2(1+\\sqrt{8})x+8\\sqrt{2}=0\\Leftrightarrow x=-1-\\sqrt{8}\\pm\\sqrt{1+2\\sqrt{8}+8-8\\sqrt{2}}=-1-2\\sqrt{2}\\pm|2\\sqrt{2}-1|=\\left[\\begin{gathered}\n     -2,\\hfill\\\\\n     -4\\sqrt{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "45.\\ \\cfrac{x}{x-2}+\\cfrac{5}{x+2}=\\cfrac{8}{x^2-4},&\n",
    "solution": "45. $\\cfrac{x}{x-2}+\\cfrac{5}{x+2}=\\cfrac{8}{x^2-4}\\Big|\\cdot(x-2)(x+2)\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2+2x+5x-10=8,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2+7x-18=0,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x+9)(x-2)=0,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-9.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "46.\\ \\cfrac{x}{x+2}-\\cfrac{5}{x-2}=\\cfrac{8}{x^2-4},\\\\\n",
    "solution": "46. $\\cfrac{x}{x+2}-\\cfrac{5}{x-2}=\\cfrac{8}{x^2-4}\\Big|\\cdot(x-2)(x+2)\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2-2x-5x-10=8,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2-7x-18=0,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x-9)(x+2)=0,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=9.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "47.\\ (x+2)^3-x^3=2,&\n",
    "solution": "47. $(x+2)^3-x^3=2\\Leftrightarrow x^3+6x^2+12x+8-x^3=2\\Leftrightarrow 6(x^2+2x+1)=0\\Leftrightarrow6(x+1)^2=0\\Leftrightarrow x=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "48.\\ (2-x)^3+x^3=2,\\\\\n",
    "solution": "48. $(2-x)^3+x^3=2\\Leftrightarrow 8-12x+6x^2-x^3+x^3=2\\Leftrightarrow 6(x^2-2x+1)=0\\Leftrightarrow6(x-1)^2=0\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "49.\\ \\cfrac{36}{4-x^2}+2=\\cfrac{1-x}{x+2}-\\cfrac{9}{x-2},&\n",
    "solution": "49. $\\cfrac{36}{4-x^2}+2=\\cfrac{1-x}{x+2}-\\cfrac{9}{x-2}\\Big|\\cdot(x-2)(x+2)\\Leftrightarrow\\begin{cases}-36+2x^2-8=x-x^2-2+2x-9x-18,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}3(x^2+2x-8)=0,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}3(x-2)(x+4)=0,\\\\x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "50.\\ \\cfrac{3x}{x+3}-\\cfrac{42}{x^2-9}=1+\\cfrac{7}{3-x},\\\\\n",
    "solution": "50. $\\cfrac{3x}{x+3}-\\cfrac{42}{x^2-9}=1+\\cfrac{7}{3-x}\\Big|\\cdot(x-3)(x+3)\\Leftrightarrow\\begin{cases}3x^2-9x-42=x^2-9-7x-21,\\\\x\\neq\\pm3.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}2(x^2-x-6)=0,\\\\x\\neq\\pm3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}3(x-3)(x+2)=0,\\\\x\\neq\\pm3.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "51.\\ \\cfrac{2x+1}{1+x}=\\cfrac{2}{x^2-1},&\n",
    "solution": "51. $\\cfrac{2x+1}{1+x}=\\cfrac{2}{x^2-1}\\Big|\\cdot(x-1)(x+1)\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^2+x-2x-1=2,\\\\x\\neq\\pm1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^2-x-3=0,\\\\x\\neq\\pm1.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}(2x-3)(x+1)=0,\\\\x\\neq\\pm1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "52.\\ \\cfrac{1-2x}{x-1}=\\cfrac{-2}{x^2-1},\\\\\n",
    "solution": "52. $\\cfrac{1-2x}{x-1}=\\cfrac{-2}{x^2-1}\\Big|\\cdot(x-1)(x+1)\\Leftrightarrow\\begin{cases}x-2x^2+1-2x=-2,\\\\x\\neq\\pm1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^2+x-3=0,\\\\x\\neq\\pm1.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}(2x+3)(x-1)=0,\\\\x\\neq\\pm1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": "53.\\ \\sqrt{x-3}(3x^2-14x+8)=0,&\n",
    "solution": "53. $\\sqrt{x-3}(3x^2-14x+8)=0\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x-3=0,\\hfill\\\\\n     \\begin{cases}3x^2-14x+8=0,\\\\x-3\\geqslant0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=3,\\hfill\\\\\n     \\begin{cases}(3x-2)(x-4)=0,\\\\x-3\\geqslant0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=3,\\hfill\\\\\n     x=4.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 54,
    "problem": "54.\\ \\sqrt{x-2}(3x^2-11x+6)=0,\\\\\n",
    "solution": "54. $\\sqrt{x-2}(3x^2-11x+6)=0\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x-2=0,\\hfill\\\\\n     \\begin{cases}3x^2-11x+6=0,\\\\x-2\\geqslant0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=2,\\hfill\\\\\n     \\begin{cases}(3x-2)(x-3)=0,\\\\x-2\\geqslant0.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=2,\\hfill\\\\\n     x=3.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 55,
    "problem": "55.\\ 2|x+1|=|5-x|,&\n",
    "solution": "55. $2|x+1|=|5-x|\\Leftrightarrow|2x+2|=|5-x|\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     2x+2=5-x,\\hfill\\\\\n     2x+2=x-5.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=1,\\hfill\\\\\n     x=-7.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 56,
    "problem": "56.\\ 2|x+2|=|4-x|,\\\\\n",
    "solution": "56. $2|x+2|=|4-x|\\Leftrightarrow|2x+4|=|4-x|\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     2x+4=4-x,\\hfill\\\\\n     2x+4=x-4.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=0,\\hfill\\\\\n     x=-8.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 57,
    "problem": "57.\\ 2|2-x|=|x+7|,&\n",
    "solution": "57. $2|2-x|=|x+7|\\Leftrightarrow|4-2x|=|x+7|\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     4-2x=x+7,\\hfill\\\\\n     4-2x=-x-7.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=-1,\\hfill\\\\\n     x=11.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 58,
    "problem": "58.\\ 3|3-x|=|x+1|,\\\\\n",
    "solution": "58. $3|3-x|=|x+1|\\Leftrightarrow|9-3x|=|x+1|\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     9-3x=x+1,\\hfill\\\\\n     9-3x=-x-1.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x=2,\\hfill\\\\\n     x=5.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 59,
    "problem": "59.\\ \\begin{cases}\nxy+x^2=10,\\\\\nxy+y^2=15.\\end{cases},&\n",
    "solution": "59. $\\begin{cases}\nxy+x^2=10,\\\\\nxy+y^2=15.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nxy+x^2=10,\\\\\nx^2+2xy+y^2=25.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nxy+x^2=10,\\\\\n(x+y)^2=25.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}xy+x^2=10,\\\\ x+y=5.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}xy+x^2=10,\\\\ x+y=-5.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}5x-x^2+x^2=10,\\\\ y=5-x.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}-5x-x^2+x^2=10,\\\\ y=-5-x.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\n\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=2,\\\\ y=3.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=-2,\\\\ y=-3.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 60,
    "problem": "60.\\ \\begin{cases}\ny^2-xy=4,\\\\\nx^2-xy=-3.\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "60. $\\begin{cases}\ny^2-xy=4,\\\\\nx^2-xy=-3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx^2-xy=-3,\\\\\nx^2-2xy+y^2=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx^2-xy=-3,\\\\\n(x-y)^2=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x^2-xy=-3,\\\\ x-y=1.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x^2-xy=-3,\\\\ x-y=-1.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x^2-x^2+x=-3,\\\\ y=x-1.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x^2-x^2-x=-3,\\\\ y=x+1.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.\n\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=-3,\\\\ y=-4.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=3,\\\\ y=4.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 61,
    "problem": "61.\\ (x^2-2x)^2-2x^2+4x=3,&\n",
    "solution": "61. $(x^2-2x)^2-2x^2+4x=3\\Leftrightarrow(x^2-2x)^2-2(x^2-2x)-3=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2-2x=t,\\\\ t^2-2t-3=0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x^2-2x=-1,\\hfill\\\\\n      x^2-2x=3.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x^2-2x+1=0,\\hfill\\\\\n      x^2-2x-3=0.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x=1,\\hfill\\\\\n      x=-1,\\hfill\\\\\n      x=3.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 62,
    "problem": "62.\\ (x^2+2x)^2-2x^2-4x=3,\\\\\n",
    "solution": "62. $(x^2+2x)^2-2x^2-4x=3\\Leftrightarrow(x^2+2x)^2-2(x^2+2x)-3=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2+2x=t,\\\\ t^2-2t-3=0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x^2+2x=-1,\\hfill\\\\\n      x^2+2x=3.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x^2+2x+1=0,\\hfill\\\\\n      x^2+2x-3=0.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x=-1,\\hfill\\\\\n      x=1,\\hfill\\\\\n      x=-3.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 63,
    "problem": "63.\\ x^3-x^2+4x-4=0,&\n",
    "solution": "63. $x^3-x^2+4x-4=0\\Leftrightarrow x^2(x-1)+4(x-1)=0\\Leftrightarrow (x-1)(x^2+4)=0\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 64,
    "problem": "64.\\ x^3-x^2+5x-5=0,\\end{array}\\\\ \\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "64. $x^3-x^2+5x-5=0\\Leftrightarrow x^2(x-1)+5(x-1)=0\\Leftrightarrow (x-1)(x^2+5)=0\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 65,
    "problem": "65.\\ \\begin{cases}\n0,4x+\\cfrac{1}{3}y=1,8,\\\\\n\\cfrac{1}{5}x+0,27y=1,21.\n\\end{cases},&\n",
    "solution": "65. $\\begin{cases}\n0,4x+\\cfrac{1}{3}y=1,8,\\\\\n\\cfrac{1}{5}x+0,27y=1,21.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx+\\cfrac{5}{6}y=4,5,\\\\\nx+1,35y=6,05.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx+\\cfrac{5}{6}y=4,5,\\\\\n\\cfrac{31}{60}y=1,55.\n\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=2,\\\\\ny=3.\n\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 66,
    "problem": "66.\\ \\begin{cases}\n0,4x-\\cfrac{1}{3}y=1,8,\\\\\n\\cfrac{1}{5}x+0,27y=-0,41.\n\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "66. $\\begin{cases}\n0,4x-\\cfrac{1}{3}y=1,8,\\\\\n\\cfrac{1}{5}x+0,27y=-0,41.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx-\\cfrac{5}{6}y=4,5,\\\\\nx+1,35y=-2,05.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx-\\cfrac{5}{6}y=4,5,\\\\\n\\cfrac{131}{60}y=-6,55.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx=2,\\\\\ny=-3.\n\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 67,
    "problem": "67.\\ |x-7|+|x-5|=x-4,&\n",
    "solution": "67. $|x-7|+|x-5|=x-4\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+7-x+5=x-4,\\\\ x\\leqslant 5.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -x+7+x-5=x-4,\\\\ 5\\leqslant x\\leqslant 7 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x-7+x-5=x-4,\\\\ 7\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nx\\in\\{6;8\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 68,
    "problem": "68.\\ |x-6|+|x-4|=x-3,\\\\\n",
    "solution": "68. $|x-6|+|x-4|=x-3\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+6-x+4=x-3,\\\\ x\\leqslant 4.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -x+6+x-4=x-3,\\\\ 4\\leqslant x\\leqslant 6 .\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x-6+x-4=x-3,\\\\ 6\\leqslant x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nx\\in\\{5;7\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 69,
    "problem": "69.\\ (x^2-2x-1)^2+3x^2-6x-13=0,&\n",
    "solution": "69. $(x^2-2x-1)^2+3x^2-6x-13=0\\Leftrightarrow(x^2-2x-1)^2+3(x^2-2x-1)-10=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2-2x-1=t,\\\\ t^2+3t-10=0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x^2-2x-1=-5,\\hfill\\\\\n      x^2-2x-1=2.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x^2-2x+4=0,\\hfill\\\\\n      x^2-2x-3=0.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered}\n      x=-1,\\hfill\\\\\n      x=3.\\hfill\n      \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 70,
    "problem": "70.\\ \\sqrt{(x-5)^2}=2x-6,\\\\\n",
    "solution": "70. $\\sqrt{(x-5)^2}=2x-6\\Leftrightarrow|x-5|=2x-6\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x-5=2x-6,\\hfill\\\\\n      x-5=6-2x.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n2x-6\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x=1,\\hfill\\\\\n      x=\\cfrac{11}{3}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\nx\\geqslant3.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{11}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 71,
    "problem": "71.\\ \\sqrt{(x-7)^2}=4-3x,&\n",
    "solution": "71. $\\sqrt{(x-7)^2}=4-3x\\Leftrightarrow|x-7|=4-3x\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x-7=4-3x,\\hfill\\\\\n      x-7=3x-4.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n4-3x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x=\\cfrac{11}{4},\\hfill\\\\\n      x=-\\cfrac{3}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\nx\\leqslant\\cfrac{4}{3}.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 72,
    "problem": "72.\\ \\cfrac{-2x^2+3-5x}{x+2}\\cdot\\sqrt{2-|x|}=0,\\\\\n",
    "solution": "72. $\\cfrac{-2x^2+3-5x}{x+2}\\cdot\\sqrt{2-|x|}=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} -2x^2+3-5x=0,\\hfill\\\\\n      2-|x|=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n      x+2\\neq0,\\\\\n2-|x|\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x=-3,\\hfill\\\\\n      x=\\cfrac{1}{2},\\hfill\\\\\n      x=\\pm2.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n      x\\in(-2;2].\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in \\left \\{\\cfrac{1}{2};2\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 73,
    "problem": "73.\\ \\cfrac{4+7x-2x^2}{x-3}\\cdot\\sqrt{3-|x|}=0,&\n",
    "solution": "73. $\\cfrac{4+7x-2x^2}{x-3}\\cdot\\sqrt{3-|x|}=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} 4+7x-2x^2=0,\\hfill\\\\\n      3-|x|=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n      x-3\\neq0,\\\\\n3-|x|\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x=4  ,\\hfill\\\\\n      x=-\\cfrac{1}{2},\\hfill\\\\\n      x=\\pm3.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n      x\\in[-3;3).\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in \\left \\{-3;-\\cfrac{1}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 74,
    "problem": "74.\\ \\sqrt{2x-x^2}+\\sqrt{x^2-3x+2}+10x=20,\\\\\n",
    "solution": "74. $\\sqrt{2x-x^2}+\\sqrt{x^2-3x+2}+10x=20\\Leftrightarrow \\sqrt{x(2-x)}+\\sqrt{(x-2)(x-1)}+10x=20.$ Если $x>2$ или $x<0,$ то первое подкоренное выражение является отрицательным, а если $x\\in (1;2),$ то второе. При этом $x=2$ является решением уравнения, а  $x=0$ или $x=1$ --- нет. Осталось разобрать только случай $x\\in(0;1).$ В этом случае первые два слагаемых меньше $\\sqrt{2},$ а третье меньше 10, значит их сумма не может быть равна 20. Таким образом, единственное решение --- $x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 75,
    "problem": "75.\\ \\sqrt{x-2}=100|x-3|+1,&\n",
    "solution": "75. $\\sqrt{x-2}=100|x-3|+1.$ Правая часть уравнения не меньше 1, значит  $x-2\\geqslant1,\\ x\\geqslant3.$ При $x=3$ левая и правая часть равны. При $x>3$ имеем\n$\\sqrt{x-2}=100x-300+1,\\ \\sqrt{x-2}=100x-299,\\ x-2=100^2x^2-200\\cdot299x+299^2,\\ 100^2x^2-(200\\cdot299+1)x+299^2+2=0.$ Один из корней этого уравнения, как мы уже знаем, равен 3, тогда второй по теореме Виета равен $\\cfrac{299^2+2}{3\\cdot100^2}<3,$ что противоречит предположению $x>3.$ Таким образом, $x=3$ --- единственное решение.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 76,
    "problem": "76.\\ x^3+3x^2+3x+\\cfrac{7}{8}=0,\\\\\n",
    "solution": "76. $x^3+3x^2+3x+\\cfrac{7}{8}=0 \\Leftrightarrow (x+1)^3-\\cfrac{1}{8}=0\\Leftrightarrow \\left(x+1-\\cfrac{1}{2}\\right)\\left((x+1)^2+\\cfrac{1}{2}(x+1)+\\cfrac{1}{4}\\right)=0\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 77,
    "problem": "77.\\ 2x^2-3x-4=2(1+\\sqrt{2})^2-3(1+\\sqrt{2})-4,&\n",
    "solution": "77. $2x^2-3x-4=2(1+\\sqrt{2})^2-3(1+\\sqrt{2})-4\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^2-3x-4=2a^2-3a-4,\\\\ a=1+\\sqrt{2}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}2(x-a)(x+a)-3(x-a)=0,\\\\ a=1+\\sqrt{2}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x-a)(2x+2a-3)=0,\\\\ a=1+\\sqrt{2}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{gathered}\n     x=a,\\hfill\\\\\n     x=\\cfrac{-2a+3}{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\ a=1+\\sqrt{2}.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{gathered}\n     x=1+\\sqrt{2},\\hfill\\\\\n     x=\\cfrac{1}{2}-\\sqrt{2}.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 78,
    "problem": "78.\\ x^2-2x+1+\\sqrt{7x-7}=0,\\\\\n",
    "solution": "78. $x^2-2x+1+\\sqrt{7x-7}=0 \\Leftrightarrow (x-1)^2+\\sqrt{7x-7}=0 \\Leftrightarrow x=1,$ так как оба выражения неотрицательны и одновременно равны 0 только при $x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 79,
    "problem": "79.\\ 2\\left||x+4|-1\\right|+6=30,&\n",
    "solution": "79. $2\\left||x+4|-1\\right|+6=30\\Leftrightarrow||x+4|-1|=12\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} |x+4|-1=12,\\hfill\\\\\n      |x+4|-1=-12.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} |x+4|=13,\\hfill\\\\\n      |x+4|=-11.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x+4=13,\\hfill\\\\\n      x+4=-13.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x=9,\\hfill\\\\\n      x=-17.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 80,
    "problem": "80.\\ (x-2)(x+1)(x+4)(x+7)=63,\\end{array}\\\\ \\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "80. $(x-2)(x+1)(x+4)(x+7)=63\\Leftrightarrow (x^2+7x-2x-14)(x^2+4x+x+4)=63\\Leftrightarrow (x^2+5x-14)(x^2+5x+4)=63\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=x^2+5x,\\\\ (t-14)(t+4)=63.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=x^2+5x,\\\\ t^2+4t-14t-56=63.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=x^2+5x,\\\\ t^2-10t-119=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=x^2+5x,\\\\ (t-17)(t+7)=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x^2+5x=17,\\hfill\\\\\n      x^2+5x=-7.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} x^2+5x-17=0,\\hfill\\\\\n      x^2+5x+7=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow x=\\cfrac{-5\\pm\\sqrt{93}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 81,
    "problem": "81.\\ \\cfrac{2}{x^2+36+12x}-\\cfrac{12}{36-x^2}=\\cfrac{1}{x-6},&\n",
    "solution": "81. $\\cfrac{2}{x^2+36+12x}-\\cfrac{12}{36-x^2}=\\cfrac{1}{x-6}\\Big|\\cdot(x+6)^2(x-6)\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}2x-12+12x+72=x^2+12x+36,\\\\ x\\neq\\pm6.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}x^2-2x-24=0,\\\\ x\\neq\\pm6.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(x-6)(x+4)=0,\\\\ x\\neq\\pm6.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 82,
    "problem": "82.\\ 3x^2+2x+1=3(1-\\sqrt{3})^2+2(1-\\sqrt{3})+1,\\\\\n",
    "solution": "82. $3x^2+2x+1=3(1-\\sqrt{3})^2+2(1-\\sqrt{3})+1\\Leftrightarrow\\begin{cases}3x^2+2x+1=3a^2+2a+1,\\\\ a=1-\\sqrt{3}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases}3(x-a)(x+a)+2(x-a)=0,\\\\ a=1-\\sqrt{3}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x-a)(3x+3a+2)=0,\\\\ a=1-\\sqrt{3}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{gathered}\n     x=a,\\hfill\\\\\n     x=\\cfrac{-3a-2}{3}.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\ a=1-\\sqrt{3}.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{gathered}\n     x=1-\\sqrt{3},\\hfill\\\\\n     x=\\sqrt{3}-\\cfrac{5}{3}.\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 83,
    "problem": "83.\\ 9x^3+3x^2+3x+1=0,&\n",
    "solution": "83. $9x^3+3x^2+3x+1=0\\Leftrightarrow 8x^3+(x+1)^3=0 \\Leftrightarrow (2x+x+1)(4x^2-2x(x+1)+(x+1)^2)=0\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{1}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 84,
    "problem": "84.\\ x^3+x^2-4x-4=0,\\end{array}\\\\ \\begin{array}{lll}\n",
    "solution": "84. $x^3+x^2-4x-4=0\\Leftrightarrow x^2(x+1)-4(x+1)=0 \\Leftrightarrow (x+1)(x-2)(x+2)=0 \\Leftrightarrow x\\in\\{-2;-1;2\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 85,
    "problem": "85.\\ |x-7|+|x^2-5|=x-4,&\n",
    "solution": "85. $|x-7|+|x^2-5|=x-4\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+7+x^2-5=x-4,\\\\ x\\leqslant -\\sqrt{5}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -x+7-x^2+5=x-4,\\\\ -\\sqrt{5}\\leqslant x\\leqslant \\sqrt{5}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} -x+7+x^2-5=x-4,\\\\ \\sqrt{5}\\leqslant x\\leqslant7.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x-7+x^2-5=x-4,\\\\ 7 \\leqslant x.\\end{cases}\n\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x^2-2x+6=0,\\\\ x\\leqslant -\\sqrt{5}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x^2+2x-16=0,\\\\ -\\sqrt{5}\\leqslant x\\leqslant \\sqrt{5}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x^2-2x+6=0,\\\\ \\sqrt{5}\\leqslant x\\leqslant7.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x^2-8=0,\\\\ 7 \\leqslant x.\\end{cases}\n\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 86,
    "problem": "86.\\ 4x^4+3x^2-1=0,&\n",
    "solution": "86. $4x^4+3x^2-1=0\\Leftrightarrow\\begin{cases}4t^2+3t-1=0,\\\\ t=x^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}(t+1)(4t-1)=0,\\\\ t=x^2\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x^2=\\cfrac{1}{4} \\Leftrightarrow x=\\pm\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 87,
    "problem": "87.\\ \\begin{cases}\n3x^2-y=7,\\\\\n5y-3x^2=-23.\n\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "87. $\\begin{cases}\n3x^2-y=7,\\\\\n5y-3x^2=-23.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\ny=3x^2-7,\\\\\n15x^2-35-3x^2=-23.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\ny=3x^2-7,\\\\\nx^2=1.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=-1,\\\\ y=-4.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=1,\\\\ y=-4.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 88,
    "problem": "88.\\ x^3+x^2=2x,&\n",
    "solution": "88. $x^3+x^2=2x\\Leftrightarrow x(x^2+x-2)=0\\Leftrightarrow x(x-1)(x+2)=0 \\Leftrightarrow x\\in\\{-2;0;1\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 89,
    "problem": "89.\\ \\begin{cases}\n2x^2+xy=40,\\\\\n3x-y=10.\n\\end{cases},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "89. $\\begin{cases}\n    =40,\\\\\n3x-y=10.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n2x^2+3x^2-10x=40,\\\\\ny=3x-10.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\nx^2-2x-8=0,\\\\\ny=3x-10.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n(x-4)(x+2)=0,\\\\\ny=3x-10.\n\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=4,\\\\ y=2.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=-2,\\\\ y=-16.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 90,
    "problem": "90.\\ \\begin{cases}\nx-y=3,\\\\\nx^2y-xy^2=-6.\n\\end{cases},&\n",
    "solution": "90. $\\begin{cases}\nx-y=3,\\\\\nx^2y-xy^2=-6.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx-y=3,\\\\\nxy(x-y)=-6.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\nx-y=3,\\\\\nxy=-2.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\ny=x-3,\\\\\nx^2-3x+2=0.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=1,\\\\ y=-2.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=2,\\\\ y=-1.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 91,
    "problem": "91.\\ \\begin{cases}\ny-x=3,\\\\\nx^2y-xy^2=6.\n\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "91. $\\begin{cases}\ny-x=3,\\\\\nx^2y-xy^2=6.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\ny-x=3,\\\\\nxy(x-y)=6.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\ny-x=3,\\\\\nxy=-2.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\ny=x+3,\\\\\nx^2+3x+2=0.\n\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\n      \\begin{gathered} \\begin{cases}x=-1,\\\\ y=2.\\end{cases}\\hfill\\\\\n      \\begin{cases}x=-2,\\\\ y=1.\\end{cases}\\hfill \\end{gathered}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 92,
    "problem": "92.\\ x^2-6x+7+\\cfrac{2}{x^2-6x+10}=0,&\n",
    "solution": "92. $x^2-6x+7+\\cfrac{2}{x^2-6x+10}=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}t-3+\\cfrac{2}{t}=0,\\\\ t=x^2-6x+10\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t^2-3t+2=0,\\\\ t=x^2-6x+10\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x^2-6x+10=1,\\hfill\\\\\n     x^2-6x+10=2.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x^2-6x+9=0,\\hfill\\\\\n     x^2-6x+8=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     (x-3)^2=0,\\hfill\\\\\n     (x-4)(x-2)=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{2;3;4\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 93,
    "problem": "93.\\ x^2-3x-1+\\cfrac{3}{x^2-3x+3}=0,\\\\\n",
    "solution": "93. $x^2-3x-1+\\cfrac{3}{x^2-3x+3}=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}t-4+\\cfrac{3}{t}=0,\\\\ t=x^2-3x+3\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t^2-4t+3=0,\\\\ t=x^2-3x+3\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\\begin{gathered}\n     x^2-3x+3=1,\\hfill\\\\\n     x^2-3x+3=3.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     x^2-3x+2=0,\\hfill\\\\\n     x^2-3x=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{gathered}\n     (x-2)(x-1)=0,\\hfill\\\\\n     x(x-3)=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{0;1;2;3\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 94,
    "problem": "94.\\ |x-1|=2x+1,&\n",
    "solution": "94. $|x-1|=2x+1\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x-1=2x+1,\\hfill\\\\\n      x-1=-2x-1.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n2x+1\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x=-2,\\hfill\\\\\n      x=0.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n2x+1\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 95,
    "problem": "95.\\ |x+1|=1-2x,\\\\\n",
    "solution": "95. $|x+1|=1-2x\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x+1=1-2x,\\hfill\\\\\n      x+1=2x-1.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n1-2x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\n      \\begin{gathered} x=0,\\hfill\\\\\n      x=2.\\hfill \\end{gathered}\\right.\\\\\n1-2x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 96,
    "problem": "96.\\ x^4-3x^2-4=0,&\n",
    "solution": "96. $x^4-3x^2-4=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}t^2-3t-4=0,\\\\ t=x^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(t-4)(t+1)=0,\\\\ t=x^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x^2=4 \\Leftrightarrow x=\\pm2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 97,
    "problem": "97.\\ x^4+4x^2-5=0, \\\\\n",
    "solution": "97. $x^4+4x^2-5=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}t^2+4t-5=0,\\\\ t=x^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(t+5)(t-1)=0,\\\\ t=x^2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x^2=1 \\Leftrightarrow x=\\pm1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 98,
    "problem": "98.\\ \\cfrac{x+2}{2x-1}+\\cfrac{x+1}{x+2}=\\cfrac{9x-x^2+2}{2x^2+3x-2},&\n",
    "solution": "98. $\\cfrac{x+2}{2x-1}+\\cfrac{x+1}{x+2}=\\cfrac{9x-x^2+2}{2x^2+3x-2}\\Big|\\cdot(2x-1)(x+2)\\Leftrightarrow \\begin{cases}x^2+4x+4+2x^2+2x-x-1=9x-x^2+2,\\\\\nx\\notin\\left\\{\\cfrac{1}{2},-2\\right\\}.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow\\begin{cases}4x^2-4x+1=0,\\\\\nx\\notin\\left\\{\\cfrac{1}{2},-2\\right\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}(2x-1)^2=0,\\\\\nx\\notin\\left\\{\\cfrac{1}{2},-2\\right\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in \\varnothing.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 99,
    "problem": "99.\\ |x^2-4x|=x^2+x-5,\\\\\n",
    "solution": "99. $|x^2-4x|=x^2+x-5\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x^2-4x=x^2+x-5,\\\\ x^2-4x=-x^2-x+5.\\end{array}\\right.\\\\x^2+x-5\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=1,\\\\ 2x^2-3x-5=0.\\end{array}\\right.\\\\x^2+x-5\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=1,\\\\ x=-1,\\\\ x=\\cfrac{5}{2}.\\end{array}\\right.\\\\x^2+x-5\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=\\cfrac{5}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 100,
    "problem": "100.\\ |x^2+4x|=x^2-x-5,&\n",
    "solution": "100. $|x^2+4x|=x^2-x-5\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x^2+4x=x^2-x-5,\\\\ x^2+4x=-x^2+x+5.\\end{array}\\right.\\\\x^2-x-5\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=-1,\\\\ 2x^2+3x-5=0.\\end{array}\\right.\\\\x^2-x-5\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=-1,\\\\ x=1,\\\\ x=-\\cfrac{5}{2}.\\end{array}\\right.\\\\x^2-x-5\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{5}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 101,
    "problem": "101.\\ \\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ x-y=1.\\end{cases}\\\\\n",
    "solution": "101. $\\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ x-y=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+3x^2-3x-1=0,\\\\ y=x-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 4x^2-3x-1=0,\\\\ y=x-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=1,\\\\y=0.\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x=-\\cfrac{1}{4},\\\\y=-\\cfrac{5}{4}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 102,
    "problem": "102.\\ \\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ x+y=1.\\end{cases}&\n",
    "solution": "102. $\\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ x+y=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+3x-3x^2-1=0,\\\\ y=1-x.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 2x^2-3x+1=0,\\\\ y=1-x.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=1,\\\\y=0.\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x=\\cfrac{1}{2},\\\\y=\\cfrac{1}{2}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 103,
    "problem": "103.\\ \\cfrac{2}{x-1}+\\cfrac{1}{2}=\\cfrac{-4}{x^2-4x+3},\\\\\n",
    "solution": "103. $\\cfrac{2}{x-1}+\\cfrac{1}{2}=\\cfrac{-4}{x^2-4x+3}\\Leftrightarrow\\cfrac{2}{x-1}+\\cfrac{1}{2}+\\cfrac{4}{(x-1)(x-3)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{4(x-3)+(x-1)(x-3)+8}{2(x-1)(x-3)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{4x-12+x^2-3x-x+3+8}{2(x-1)(x-3)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{x^2-1}{2(x-1)(x-3)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{(x-1)(x+1)}{2(x-1)(x-3)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{x+1}{2(x-3)}=0\\Leftrightarrow$\\\\$ x=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 104,
    "problem": "104.\\ \\cfrac{1}{x-3}+\\cfrac{1}{4}+\\cfrac{2}{x^2-8x+15}=0.\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "104. $\\cfrac{1}{x-3}+\\cfrac{1}{4}+\\cfrac{2}{x^2-8x+15}=0\\Leftrightarrow\\cfrac{1}{x-3}+\\cfrac{1}{4}+\\cfrac{2}{(x-3)(x-5)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{4(x-5)+(x-3)(x-5)+8}{4(x-3)(x-5)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{4x-20+x^2-5x-3x+15+8}{4(x-3)(x-5)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{x^2-4x+3}{4(x-3)(x-5)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{(x-1)(x-3)}{4(x-3)(x-5)}=0\n\\Leftrightarrow \\cfrac{x-1}{4(x-5)}=0\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 105,
    "problem": "105. а) Решите уравнение $x^2-(\\sqrt{2}+\\sqrt{7})x+\\sqrt{14}=0.$\\\\\nб) Какой из корней этого уравнения ближе к числу 2?\\\\\n",
    "solution": "105. а) Так как $x^2-(\\sqrt{2}+\\sqrt{7})x+\\sqrt{14}=(x-\\sqrt{2})(x-\\sqrt{7})=0,$ имеем $x=\\sqrt{2}$ или $x=\\sqrt{7}.$\\\\\nб) Понятно, что $\\sqrt{2}<2,$ а $\\sqrt{7}>2.$ Тогда произведём сравнение $2-\\sqrt{2}\\ ??\\ \\sqrt{7}-2,\\ 4\\ ??\\ \\sqrt{2}+\\sqrt{7},\\ 16\\ ??\\ 2+2\\sqrt{14}+7,\\ 7\\ ??\\ 2\\sqrt{14},\\ 49<56.$ Значит, $\\sqrt{2}$ находится ближе к числу 2.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 106,
    "problem": "106. а) Решите уравнение $x^2-(\\sqrt{3}+\\sqrt{5})x+\\sqrt{15}=0.$\\\\\nб) Какой из корней этого уравнения ближе к числу 2?\\\\\n",
    "solution": "106. а) Так как $x^2-(\\sqrt{3}+\\sqrt{5})x+\\sqrt{15}=(x-\\sqrt{3})(x-\\sqrt{5})=0,$ имеем $x=\\sqrt{3}$ или $x=\\sqrt{5}.$\\\\\nб) Понятно, что $\\sqrt{3}<2,$ а $\\sqrt{5}>2.$ Тогда произведём сравнение $2-\\sqrt{3}\\ ??\\ \\sqrt{4}-2,\\ 4\\ ??\\ \\sqrt{3}+\\sqrt{5},\\ 16\\ ??\\ 3+2\\sqrt{15}+5,\\ 8\\ ??\\ 2\\sqrt{15},\\ 64>60.$ Значит, $\\sqrt{5}$ находится ближе к числу 2.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 107,
    "problem": "107. Упростить выражение $\\left(\\cfrac{\\sqrt{x}+1}{\\sqrt{x}-1}-\\cfrac{\\sqrt{x}-1}{\\sqrt{x}+1}+4\\sqrt{x}\\right)\\cdot\\left(\\sqrt{x}-\\cfrac{1}{\\sqrt{x}}\\right)$ и определить при каких значениях $x$ это выражение равно выражению $x^2+3.$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "107. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{x}+1}{\\sqrt{x}-1}-\\cfrac{\\sqrt{x}-1}{\\sqrt{x}+1}+4\\sqrt{x}\\right)\\cdot\\left(\\sqrt{x}-\\cfrac{1}{\\sqrt{x}}\\right)=[a=\\sqrt{x}]=\n\\left(\\cfrac{a+1}{a-1}-\\cfrac{a-1}{a+1}+4a\\right)\\cdot\\left(a-\\cfrac{1}{a}\\right)=\n\\cfrac{a^2+2a+1-a^2+2a-1+4a^3-4a}{(a-1)(a+1)}\\cdot\\cfrac{a^2-1}{a}=\n\\cfrac{4a^3}{(a-1)(a+1)}\\cdot\\cfrac{(a-1)(a+1)}{a}=4a^2=4x.$ При этом $a\\notin\\{-1;0;1\\},$ поэтому $x\\notin\\{0;1\\}.$ Если $4x=x^2+3,$ то $x^2-4x+3=0,\\ (x-1)(x-3)=0,\\ x=1$ или $x=3,$ но $x$ не может быть равен 1, поэтому единственное решение --- $x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 108,
    "problem": "108.\\ (6x-3x^2-2)^5=(2-6x+3x^2)^{10},&\n",
    "solution": "108. $(6x-3x^2-2)^5=(2-6x+3x^2)^{10}.$ Пусть $a=3x^2-6x+2,$ тогда $(-a)^5=a^{10},\\ a^5(a^5+1)=0,\\ a=0$ или $a=-1.$ Тогда $3x^2-6x+2=0,\\ x=\\cfrac{3\\pm\\sqrt{3}}{3}$ или $3x^2-6x+2=-1,\\ 3(x-1)^2=0,\\ x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 109,
    "problem": "109.\\ (x-2)^2-|x-2|-6=0,\\\\\n",
    "solution": "109. $(x-2)^2-|x-2|-6=0.$ Пусть $t=|x-2|\\geqslant 0,$ тогда $t^2-t-6=0,\\ (t-3)(t+2)=0,\\ t=3,\\ |x-2|=3,\\ x-2=\\pm3,\\ x=-1$ или $x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 110,
    "problem": "110.\\ x-\\sqrt{x+1}-1=0,&\n",
    "solution": "110. $x-\\sqrt{x+1}-1=0\\Leftrightarrow \\sqrt{x+1}=x-1 \\Leftrightarrow \\begin{cases}x+1=x^2-2x+1,\\\\ x-1\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x(x-3)=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 111,
    "problem": "111.\\ \\cfrac{3}{(x-5)(x+2)}+\\cfrac{5}{(x-4)(x+1)}=-2,\\\\\n",
    "solution": "111. $\\cfrac{3}{(x-5)(x+2)}+\\cfrac{5}{(x-4)(x+1)}=-2\\Leftrightarrow\n\\cfrac{3}{x^2-3x-10}+\\cfrac{5}{x^2-3x-4}=-2\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2-3x-4,\\\\ \\cfrac{3}{t-6}+\\cfrac{5}{t}=-2.\\end{cases}$\\\\\n$\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2-3x-4,\\\\ 3t+5t-30=-2t^2+12t.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2-3x-4,\\\\ t^2-2t-15=0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2-3x-4,\\\\ (t-5)(t+3)=0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\\begin{array}{l}x^2-3x-4=5,\\\\ x^2-3x-4=-3.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}x^2-3x-9=0,\\\\ x^2-3x-1=0.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{3\\pm\\sqrt{13}}{2}; \\cfrac{3\\pm3\\sqrt{5}}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 112,
    "problem": "112.\\ \\cfrac{10}{(x-3)(x+6)}+\\cfrac{9}{(x+4)(x-1)}=-1,&\n",
    "solution": "112. $\\cfrac{10}{(x-3)(x+6)}+\\cfrac{9}{(x+4)(x-1)}=-1\\Leftrightarrow\n\\cfrac{10}{x^2+3x-18}+\\cfrac{9}{x^2+3x-4}=-1\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2+3x-4,\\\\ \\cfrac{10}{t-14}+\\cfrac{9}{t}=-1.\\end{cases}$\\\\\n$\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2+3x-4,\\\\ 10t+9t-126=-t^2+14t.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2+3x-4,\\\\ t^2+5t-126=0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} t=x^2+3x-4,\\\\ (t+14)(t-9)=0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\\begin{array}{l}x^2+3x-4=-14,\\\\ x^2+3x-4=9.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}x^2+3x+10=0,\\\\ x^2+3x-13=0.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{-3\\pm\\sqrt{61}}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 113,
    "problem": "113.\\ |3x^2+18x-23|-|13-2x^2-12x|=-1,\\\\\n",
    "solution": "113. $|3x^2+18x-23|-|13-2x^2-12x|=-1\\Leftrightarrow |3x^2+18x-23|=|2x^2+12x-13|-1\\Leftrightarrow |3(x^2+6x)-23|=|2(x^2+6x)-13|-1.$ Пусть $x^2+6x=t,$ тогда $|3t-23|=|2t-13|-1\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 23-3t=13-2t-1,\\\\ t<\\cfrac{13}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 23-3t=2t-13-1,\\\\ \\cfrac{13}{2}\\leqslant t\\leqslant\\cfrac{23}{3}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 3t-23=2t-13-1,\\\\ \\cfrac{23}{3}<t.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} t=11\\\\ t<\\cfrac{13}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} t=\\cfrac{37}{5},\\\\ \\cfrac{13}{2}\\leqslant t\\leqslant\\cfrac{23}{3}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} t=9,\\\\ \\cfrac{23}{3}<t.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nt\\in\\left\\{\\cfrac{37}{5};9\\right\\}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x^2+6x=\\cfrac{37}{5},\\\\ x^2+6x=9.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}5x^2+30x-37=0,\\\\ x^2+6x-9=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\nx\\in\\left\\{-3\\pm3\\sqrt{2};\\cfrac{-15\\pm\\sqrt{410}}{5}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 114,
    "problem": "114.\\ |5x^2-20x-28|-|8x+9-2x^2|=-1,&\n",
    "solution": "114. $|5x^2-20x-28|-|8x+9-2x^2|=-1\\Leftrightarrow |5x^2-20x-28|=|2x^2-8x-9|-1\\Leftrightarrow |5(x^2-4x)-28|=|2(x^2-4x)-9|-1.$ Пусть $x^2-4x=t,$ тогда $|5t-28|=|2t-9|-1\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 28-5t=9-2t-1,\\\\ t<\\cfrac{9}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 28-5t=2t-9-1,\\\\ \\cfrac{9}{2}\\leqslant t\\leqslant\\cfrac{28}{5}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 5t-28=2t-9-1,\\\\ \\cfrac{28}{5}<t.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} t=\\cfrac{20}{3}\\\\ t<\\cfrac{9}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} t=\\cfrac{38}{7},\\\\ \\cfrac{9}{2}\\leqslant t\\leqslant\\cfrac{28}{5}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} t=6,\\\\ \\cfrac{28}{5}<t.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nt\\in\\left\\{\\cfrac{38}{7};6\\right\\}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x^2-4x=\\cfrac{38}{7},\\\\ x^2-4x=6.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}7x^2-28x-38=0,\\\\ x^2-4x-6=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\nx\\in\\left\\{2\\pm\\sqrt{10};\\cfrac{14\\pm\\sqrt{462}}{7}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 115,
    "problem": "115.\\ ||x^2-5|-1|=3,\\\\\n",
    "solution": "115. $||x^2-5|-1|=3\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}|x^2-5|-1=3,\\\\ |x^2-5|-1=-3.\\end{array}\\right. \\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}|x^2-5|=4,\\\\ |x^2-5|=-2.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}x^2-5=4,\\\\ x^2-5=-4.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}x^2=9,\\\\ x^2=1.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{\\pm1;\\pm3\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 116,
    "problem": "116.\\ |1-|x^2-6||=2,&\n",
    "solution": "116. $|1-|x^2-6||=2\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}1-|x^2-6|=2,\\\\ 1-|x^2-6|=-2.\\end{array}\\right. \\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}|x^2-6|=-1,\\\\ |x^2-6|=3.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}x^2-6=3,\\\\ x^2-6=-3.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}x^2=9,\\\\ x^2=3.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{\\pm\\sqrt{3};\\pm3\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 117,
    "problem": "117.\\ \\left|\\cfrac{4}{|x|-2}\\right|=x-2,\\\\\n",
    "solution": "117. $\\left|\\cfrac{4}{|x|-2}\\right|=x-2.$ Так как левая часть уравнения неотрицательна, имеем неравенство $x-2\\geqslant0,\\ x\\geqslant2,$ а значит $|x|=x.$ Тогда\n$\\left|\\cfrac{4}{x-2}\\right|=x-2\\Leftrightarrow |x-2|(x-2)=4.$ Значит, $x-2>0$ и $(x-2)^2=4,\\ (x-2)^2-4=0,\\ x(x-4)=0.$ Так как $x\\geqslant2,$ единственным решением является $x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 118,
    "problem": "118.\\ \\left|\\cfrac{9}{|x|-3}\\right|=x-3,&\n",
    "solution": "118. $\\left|\\cfrac{9}{|x|-3}\\right|=x-3.$ Так как левая часть уравнения неотрицательна, имеем неравенство $x-3\\geqslant0,\\ x\\geqslant3,$ а значит $|x|=x.$ Тогда\n$\\left|\\cfrac{9}{x-3}\\right|=x-3\\Leftrightarrow |x-3|(x-3)=9.$ Значит, $x-3>0$ и $(x-3)^2=9,\\ (x-3)^2-9=0,\\ x(x-6)=0.$ Так как $x\\geqslant3,$ единственным решением является $x=6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 119,
    "problem": "119.\\ x^2+x+\\sqrt{x}-12=\\sqrt{x},\\\\\n",
    "solution": "119. $x^2+x+\\sqrt{x}-12=\\sqrt{x}\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2+x-12=0,\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x+4)(x-3)=0,\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 120,
    "problem": "120.\\ 3x^2-2x-5=3(1-\\sqrt{2})^2-2(1-\\sqrt{2})-5,&\n",
    "solution": "120. Пусть $1-\\sqrt{2}=a,$ тогда $3x^2-2x-5=3a^2-2a-5\\Leftrightarrow 3(x^2-a^2)-2(x-a)=0\\Leftrightarrow (x-a)(3x+3a-2)=0\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x=a,\\\\x=\\cfrac{2-3a}{3}.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x=1-\\sqrt{2},\\\\x=\\sqrt{2}-\\cfrac{1}{3}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 121,
    "problem": "121.\\ (x+1)\\sqrt{x+3}-1=x,\\\\\n",
    "solution": "121. $(x+1)\\sqrt{x+3}-1=x\\Leftrightarrow(x+1)\\sqrt{x+3}-(x+1)=0\\Leftrightarrow (x+1)(\\sqrt{x+3}-1)=0\\Leftrightarrow x\\in\\{-2;-1\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 122,
    "problem": "122.\\ \\cfrac{6x}{x^3+4}+\\cfrac{x}{x^3-3}=0,7x,&\n",
    "solution": "122. $\\cfrac{6x}{x^3+4}+\\cfrac{x}{x^3-3}=0,7x\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\cfrac{6}{x^3+4}+\\cfrac{1}{x^3-3}=0,7,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\cfrac{6x^3-18+x^3+4}{(x^3+4)(x^3-3)}=0,7,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{array}{l}\\cfrac{x^3-2}{(x^3+4)(x^3-3)}=0,1,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 10t-20=t^2-3t+4t-12,\\\\t=x^3.\\end{cases}\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} t^2-9t+8=0,\\\\t=x^3.\\end{cases}\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} (t-8)(t-1)=0,\\\\t=x^3.\\end{cases}\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x=2,\\\\ x=1, \\\\ x=0.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 123,
    "problem": "123.\\ \\cfrac{6x}{x^3-4}+\\cfrac{x}{x^3+3}=-0,7x,\\\\\n",
    "solution": "123. $\\cfrac{6x}{x^3-4}+\\cfrac{x}{x^3+3}=-0,7x\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\cfrac{6}{x^3-4}+\\cfrac{1}{x^3+3}=-0,7,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\cfrac{6x^3+18+x^3-4}{(x^3-4)(x^3=3)}=-0,7,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{array}{l}\\cfrac{x^3+2}{(x^3-4)(x^3+3)}=-0,1,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -10t-20=t^2+3t-4t-12,\\\\t=x^3.\\end{cases}\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} t^2+9t+8=0,\\\\t=x^3.\\end{cases}\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} (t+8)(t+1)=0,\\\\t=x^3.\\end{cases}\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x=-2,\\\\ x=-1, \\\\ x=0.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 124,
    "problem": "124.\\ \\begin{cases} x^2+y^2-6x-8y=0,\\\\ x-4y=3.\\end{cases},&\n",
    "solution": "124. $\\begin{cases} x^2+y^2-6x-8y=0,\\\\ x-4y=3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (4y+3)^2+y^2-6(4y+3)-8y=0,\\\\ x=4y+3.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 16y^2+24y+9+y^2-24y-18-8y=0,\\\\ x=4y+3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 17y^2-8y-9=0,\\\\ x=4y+3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}x=7,\\\\y=1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases}x=\\cfrac{15}{17},\\\\y=-\\cfrac{9}{17}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 125,
    "problem": "125.\\ \\begin{cases} x^2+y^2+8x-6y=0,\\\\ x-5y=-2.\\end{cases}.\n\\end{array}$\n\\newpage\n",
    "solution": "125. $\\begin{cases} x^2+y^2+8x-6y=0,\\\\ x-5y=-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (5y-2)^2+y^2+8(5y-2)-6y=0,\\\\ x=5y-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 25y^2-20y+4+y^2+40y-16-6y=0,\\\\ x=5y-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 26y^2+14y-12=0,\\\\ x=5y-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 13y^2+7y-6=0,\\\\ x=5y-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}x=-7,\\\\y=-1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases}x=\\cfrac{4}{13},\\\\y=\\cfrac{6}{13}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\n\\newpage\n"
  }
]